Tuhat kaheksa sada üheksa kümend üheksandamal aastal Paastu kuu kaheteistkümnendamal päewal ilmusivad Kaiu walla kohtu ette Wahastu walla mees Mart Kustmann ja Kaiu wallas Inglistel elustaw Piiumetsa walla mees Karl Kustman, wennad ja palusiwad järgmist asja kohtu akti raamatu üles wõtta.
Mina Mart Kustman laenasin oma wenna Karl Kustmannile majade ostmiseks sada neli /104/ rubla, sellest rahast maksis tema mulle wiiskümend neli /54/ rubla, aga wiiskümend /50/ rubla on weel saamata, ja seda raha jäeb sauna peale wõlgu, nii et tema sauna enne ära müia ei wõi, kui minu wõla wiis kümend /50/ rubla wälja maksab ka peab tema selle wõla pealt mulle iga aasta wiis % maksma.
Seda kõik tunnistab Karl Kustmann õigeks.
Selle akti sisu sai mõlemile sõna sõnalt ette luetud, mida nad oma allkirjadega tõentawad.
Mart Kusman [allkiri]
Karel Kusmann [allkiri]
Selles nimetud inimesed on kohtule mõlemad isiklikult tuntud ja õiguse wõimulised selle asja toime wiimiseks, mida kohus kinnitab.
Eesistuja: A. Meinberg
Kohtumehed: H. Tailor, K. Ustem, M. Nipman
Kirj. Tiidermann
